有無巴打去過哈爾濱？

黎緊12月尾會去哈爾濱
有咩要留意
衣著果到有咩建議？

以前2月去過，兩件羽絨走唔甩，夜晚隨時零下二十幾三十度。要買定對雪靴，普通鞋會凍到腳趾痛。

唔好着得太顯眼，費事俾人老笠

雪靴有無推介
諗住買timberland
但係太貴

個陣我去到個邊買，以前好平，50，60蚊對。著完就掉

Timberland一定唔夠 要入面有毛嘅買大一碼 對襪要好厚嘅 我果陣著左2對 都凍凍地
最好有埋面罩包一包 好好多 睫毛眉毛都會結冰
包到成個波咁就岩嫁啦

我都係 係香港買左對貴嘅都唔夠暖

timberland sin 到仆街
我都係去到買幾十蚊對個d

係呀 地下啲冰...我件白色羽絨黑左....人地啲雪白白果方啲雪灰色嘅

大陸係咁 日本無見過黑雪

我個frd sin過落地,成身變左黑色

上年12月尾去過 帶多幾件衫
唔夠都可以果到買 唔算貴

仲有記得帶帽 手套 禦寒口罩
要保護對耳 個鼻 隻手

上年年尾去完, 日落前少d係條街到遊, 凍到震,
佢地搭的士流行夾車, 唔洗等咁耐以免係凍死係條街
中央大街有間梅華西餐廳勁難食, 唔好中伏

會買
但係諗緊最出面著咩褸同鞋好
諗住著heat tech 再加件u記羽絨 最外面再著大褸

好似4點幾就天黑

D馬迭爾雪條就咁擺係街邊既紙箱入面賣

鞋要有毛毛既, 去到先買啦, 幾十蚊有對
其他唔夠都係果到買啦, 平過哂係香港買

最好著埋襪套

呢個係中午有太陽既時候既著法
入面再著多幾件fleece啦
入到去太陽島呀冰雕展呀凍到你傻

去到買佢街邊果d $50一對勁暖

前幾年去完撞到佢唔知幾多十年最凍
去完雪鄉果邊返到市中心搵唔到的士差少少凍撚死左撞山街頭

冰雕展3百幾人仔 其實我覺得唔係幾抵屌

我著左2條fleece褲+heat tech底褲
上身heat tech底衫x2 heat, 一件fleece. 一件u記薄羽絨, 加多件風褸都凍到傻,
利申, 係香港20度都係著短袖

個時d fd 話食少少 放入衫袋 夜d 再食都唔怕熔

十二月尾去過
落左一兩次雪
我怕涷 由內至外 兩三件heat tech >冷衫> 求奇絨內膽外套> 防水防風columbia外套 著完個身好暖
入室內就除左佢
唔夠暖再貼暖包 但係一入室內太熱 暖包冇得除

厚手套 面罩 一定要買 我有帶埋耳罩 冷帽
手涷到仆街影唔到相 因為太厚
太涷相機好快冇電 要痴個暖包係個電位
四川邊爐好正好抵食 串燒都係

我都係十二尾去

冰鵰展勁撚涷 可能因為地方開揚
松花江玩飄移都係 涷風涷到仆街（記得講價 好玩） 同埋可以玩仙女棒 係松花江度

但會忍唔住食哂佢

好掛住

好撚好食 想食翻

見過深圳有 但唔知係咪一樣味

但係個sir滑梯真係好爽皮

記住羽絨一定要防風
或者最外層要着防外套

褲就保暖打底 fleece褲 最好防風
嗰時我貪靚 最外層着牛仔褲

手套都要防風

如果普通手套一定令手指彊硬

鞋就我着綿襪 羊毛襪 加暖包 都係仲凍到仆街

對鞋黃boot

利申 前年去過 個時是負三十幾

係A字頭 賣杉間公司 做過幾年

我執人地掉果d膠滑板去sir
sir一次就爛哂

我舊年1月去3點半個天已經黑齊
咁我講下頭同手腳啦
記住著防跣既鞋 因為好多位都係雪下面係冰面黎
跣撚死我 個膝頭跪完冰瘀左3個禮拜先好返
個頭包好啲 冷帽耳罩一定要呀
面都要封 戴口罩又得 頸巾包上啲又得
但係呼吸啲水氣結冰 連眼睫毛都結埋冰
一入室內有溫氣就融雪 好似淋完雨咁 隨身袋住幾張紙巾印下水
手套都要戴 會用手機影相就考慮下買對篤到mon既
唔係既話 又除又戴好煩 唔戴隻手又好快凍傷 好痛
同埋開定個暖包 暖手之餘又可以暖下部電話

一定一定要戴口罩，總之要搵嘢遮住個口同鼻，小心霧霾個陣吸咗啲污染物入肺，奶嘢就仆硬街。

利申 : 奶咗嘢

前年冬天去過，著heat tech+super warm、面衫、兩件羽絨、冷帽、手套、耳罩、厚頸巾、兩對襪、雪褲；或者褲入面著2條保暖褲打底。

兔毛襪、雪靴、耳罩去到當地買，又平又暖，街邊幾十蚊暖過香港千蚊Columbia，買定三四十包暖貼啦。夜晚去冰雪世界可以去到負30度，我去既時候全身貼左12個暖貼(背、肚、大脾、小腿、腳板)都覺得凍呀屌。

d雪灰黑色既，怕污糟既話帶把遮去。
喉嚨同皮膚會乾到仆街，帶少少蜜糖，或者去到買，去到當地買雪梨食可以潤喉。
喺香港去藥房買枝甘油，唔洗50蚊，我當時去蒙古用physiogel但覺得唔夠潤仲乾到紅卜卜皮膚過敏咁，去哈爾濱時直接查甘油，沖完涼查手查腳查面。訓覺時放條濕毛巾、一杯水喺床頭，當地人教既，提高間房既濕度lol 雖然好似流流地

記住食街邊d冰糖提子、去餐廳食醬骨，好似好多地方都有得食醬骨，自己google下邊間好食啦，我走果日都要屌多次醬骨先肯走。仲有去松花江玩，結曬冰，可以喺上面滑來滑去，我仲見過有人喺松花江面練車係咁轉圈

enjoy，當地人好爽朗，多d聊人傾下計

唔該哂各位巴打
連登有愛

去過，冇香港濕凍咁凍，預13-14度感覺左右

加濕要整濕條大毛巾，鋪係佢個暖氣到先有用

二月去過
我白痴 只穿一條牛仔褲
結果去廁所時 摸落個屁股都感覺唔到個屁股
最後凍到全程躲在旅遊巴唔肯落車

係好L好食

鞋淘寶貨二百左右夠做

試過喺當地發燒，夜晚去完冰雪大世界返嚟凍到退咗燒

想平又有得睇去迪卡龍買，不過之前未在香港開舖上大陸官網買比現價重平，不過你會發現成日同人撞衫。

值唔值得去？

去交流？